Sure Lähtro wallast Thoma Ado Mart Sieberk astus Kohto ette, ja tunnistas, et Weikse Lähtro moisa Metsawaht Kustas Silm on temma Rangiromad metsas kirwega katkiraiunud ja on tedda karwupiddi kiskunud, warganäoks soimanud, karwupiddi mahha tommanud, üks kord jallaga rinna peale könud nenda et hingaminne kinni jänud, ja weel kaks korda jallaga Reie peale lönud, et Reie konti on aigus tunginud. Sedda keik on Pontus Wernhoff Noorissand pealt näinud. selle pärrast et temma on ärra keeltud teed metsa tulnud. Moisast wahhetud Olge wastu Aggude järrele, agga seal on enne suur te ees olnud. Metsawaht Kustas Silm polle ka mitte temma Olgewasto wahhetud Aggud kätte annud, ja on muist pärrast ärra polletanud. Pontus Wernhoff Noorissand tunnistas Protokolli kirjotaja Medell wasto, et Metsawaht polle mitte lönud, egga mahha tommanud, waid on Karwu piddi üksi kiskunud, selle pärrast et wägga sonnadega on liggi kutsunud.
Kohhusmoistis: Et Thoma Ado Mart Sieberk peab selle pärrast et ärra keeltud Teed on Metsa teinud, mis Moisa wallitsus kowaste olli ärra keelnud 10 Koppikud Weikse Lähtro walla Laeka waeste tarwis, agga saab ommad Olge wastuwahhetud Aggud keik kätte ja ei sa mitte karwustamise eest maksu selle pärrast et omma sannade on Metsawahti omma liggi kutsund. Metsawaht Kustas Silm maksab Weikse Lähtrowallalaeka waeste tarwis 50 Koppikud et seatusest ülle astund, ja ommale isse lubba annud Mart Sieberki karwustada.
Pea kohto Wannem: Karli Nappus   XXX
Kohto korwamees: Jaan Elmann   XXX
Kohto korwamees: Prido Laur  XXX
Protokolli kirjotaja: JMedell
